呢個世界，as long as你窮，低地位，做咩都係錯

勤力會俾人話成隻牛咁有鬼用，打死一世牛工，得閒進修下學下投資，試下有錢人思維
進修又話你讀咁多書有咩用，碩士博士都洗廁所，學歷通漲儲經驗好過
投資又話你不務正業，跟風，遲下北水回流蝕到你仆街，後生仔腳踏實地俾心機做野啦
俾心機做野又話你唔知搏乜，懶勤力，ot多幾粒鐘都係逗個份糧架啦
做野小心又俾經理屌你鬥木咩，嘥時間，唔小心又話你唔小心做咩唔睇清楚d先至做？？
問清楚又話下我頭先咪講左囉，唔問清楚又話你做之前做咩唔問下先
知足常樂滿意自己份工又俾老豆老母屌冇上進心，唔開心又話做人最緊要開開心心你唔開心俾個ceo你做都冇用
去working holiday又話仲細咩嘥錢
創業又話大諗頭有幾多真係成功吖
考政府工又話競爭激烈要有兩手準備
想乜都試下又話專心考政府工紀律部隊算啦
冇自信又話你冇自信有自信又話你太過自信睇你得戚得幾耐
老實又話你太老實唔識做人唔識走盞古惑少少又話好既唔學學人走精面
慳錢又話你孤寒應使得使手鬆d又話你大使唔識儲錢
總之你窮就係社會廢物係垃圾
做咩都係錯
講咩都係廢話

TLDR 但同意

同意
強貼留名

rap?

咁都too long 巴打你平時睇開古詩

幾時都話 錢係最實際

標題都已經講晒要講既野

孤身走我路

加句English好似strong啲

認同

唔同意，我覺得係心態問題
再窮過你既人都有
人比人比死人
因為你同人比較你先覺得自己窮
其實有份工做已經富有過好多人
有d人連工都返唔到

唔覺，你行得走得已經好幸福
其實我右腳斷左
唔可以好似正常人跑來跑去
但我都會繼續努力生存落去直至老死

我覺得係心態問題，你話寧願非洲出世
死左去，我覺得其實依家都死得啦

有d植物人有意識但死唔去咪又咁生存
你會唔會寧願做植物人呀

唔會，我會寫低曬成因來分析
因為感覺會出現錯覺
白紙黑字唔會

我五呎九
已經結左婚生埋仔

我好上進，但唔認命

degree holder
9k一個月
做緊自己鍾意既嘢
依家好開心

ps：接近40歲

所以話真係

Agger，窮做咩都係錯，做咩都要比人屌

well. you are 岩

你成段野 只係話人地話你點點點
你話窮做咩都錯 係個社會 係其他人話你錯
但睇你意思 如果你自己都覺得自己錯 咁你咪真係錯
成日話窮就點點點 叫佢去搵野學下又話冇錢
學樣興趣 一個月千幾蚊好未 都唔願意去
如果你話冇興趣咁冇問題 你話冇錢？
根本係個思考模式有問題 連自己都唔願活出自我
憑咩怨天怨地

咁care人地點睇你，

注定一世發唔到圍。

人地講乜你要聽

聽完發覺係歪理根本唔洗理